民主派選民轉投本土派

民主派選民轉投本土派

去年區選不少選民支持傳統泛民陣營。

去年民主派乘着逆權運動之勢在區選大勝，但無實權的區議會在政府全面不合作之下一籌莫展；面對政權的粗暴手段，立法會的議會抗爭亦無力阻擋惡法。年輕人不滿在位的代議士故步自封，亦漸漸對議會抗爭失去幻想。本報的問卷顯示，不少在去年區選中支持傳統泛民的選民，希望在今年立法會選舉轉投本土派，甚至入閘機會渺茫的港獨派。

相關新聞：社交媒體影響力 Telegram超越連登

「大政黨做表面工夫」

超過四成受訪者表示，去年區選中票投「傳統泛民」，其次是「本土派」（30.2%）和「激進泛民」（9.3%），聲稱自
。。。。。。。。
下降至17.2%，選民主要流失向「激進泛民」（20%）、「港獨派」（12.1%）和「本土派」（36.3%），當中欲投「港獨派」的受訪者激增超過三倍。

90後王先生認為，傳統泛民的自我包袱太大，缺乏令議會抗爭出現突破的
。。。。。。。。
素人，更有創造力，「與其繼續執於過往嘅抗爭方式，不如我哋盡地一煲，去做我哋未做過嘅嘢」。

三十多歲的李先生指，過往投票亦曾沉迷「名牌」，「例如公民黨、專業背景」，但現
。。。。。
民而做表面工夫，「有啲議案又會投棄權，甚至同建制一樣，摸不着頭腦」。

法子屬於咩派
想投佢